\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\makeatletter
\def\munderbar#1{\underline{\sbox\tw@{$#1$}\dp\tw@\z@\box\tw@}}
\makeatother
\title{複素関数論 第3回}
\begin{document}
\maketitle
\section{$f(x)=z^2$}
$\mathbb{C}: z=x+iy$

\begin{itemize}
    \item $+,-,*,/$で閉じている
    \item $+,-$: 2次元ベクトルと同じ
    \item $*,/$: $z_1*z_2=r_1e^{i\theta_1}*r_2e^{i\theta_2}=r_1r_2e^{i\overset{\theta_2回転}{\left(\theta_1+\theta_2\right)}}$
    \item $*$: $r_2$倍拡大、$\theta_2$回転せよ
    \item $/$: $\frac{1}{r_2}$倍縮小、$\theta_2$逆回転
\end{itemize}

\begin{flalign*}
    \left\{
        \begin{array}{ll}
            z_1=x_1+iy_1,&z_2=x_2+iy_2\\
            z_1=r_1e^{i\theta_1},&z_2=r_2e^{i\theta_2}
        \end{array}
        \right.
\end{flalign*}

\subsection{2次元ベクトル}
積って何
\begin{itemize}
    \item 内積(スカラー)
    \item 外積(ベクトル)
\end{itemize}

$\underbrace{微分}_{
    \footnotesize
    \left\{
    \begin{array}{l}
        割り算\\
        極限
    \end{array}
    \right.
}$できない(線型化できない)


$z=x+iy,\overline{z}=x-iy$
\begin{flalign*}
    f(z)=&\left(x+iy\right)^2\\
    =&\left(x^2-y^2\right)+i\left(2xy\right)
\end{flalign*}

これは\textbf{2変数実関数}$f(z)=u(x, y)+iv(x, y)$、\munderbar{計算できる}

\begin{flalign*}
    Re(z)=&a\\
    Re(z)=&\frac{z+\overline{z}}{2}=a\\
    \left(\frac{z+\overline{z}}{2}\right)^2=&a^2\\
    =&\frac{z^2+\overline{z}^2+2z\overline{z}}{4}\\
    z\overline{z}=x^i+y^2=&|z|^2\\
    |z|^2=&|z^2|(要証明)
\end{flalign*}

ヒント:
\hrule
\begin{flalign*}
    z^2=&(x^2-y^2)+2ixy\\
    \overline{z}^2=&\overline{z^2}\\
    Re(z^2)=&\frac{z^2+\overline{z^2}}{2}\\
    =&\frac{z^2+\overline{z}^2}{2}
\end{flalign*}

\hrule

$\frac{|z|^2}{2}+\frac{Re(z^2)}{2}=a^2$

$f(x)=w$と置くと、$f(z)$は$z$平面から$w$平面への写となる。

\begin{flalign*}
    |z^2|=&|z|^2=|w|\\
    w=&f(z)=z^2\\
    Re(z^2)=&Re\left(w\right)\\
    \frac{|w|+Re\left(w\right)}{2}=&a^2\\
    |w|+Re\left(w\right)=&2a^2\\
    |w|=2a^2-Re\left(w\right)
\end{flalign*}

\section{宿題: $Im(z)=b$としたときの図形}
\section{マンデルブロ}
\begin{flalign*}
    \begin{array}{rl}
        Z_{n+1}=&Z_n^2+\underbrace{C}_{複素数}\\
        Z_0=&0\\
        Z_1=&C
    \end{array}
\end{flalign*}

とし、$C$から始めた$\left\{Z_n\right\}$が発散しない点$C$の集合
\begin{itemize}
    \item $|z|>2$なら発散と判断して良い
    \item 反復回数 $n$: 20〜30
    \item 範囲$z=x+iy$としたとき、
        $\left\{\begin{array}{l}
            -2\leq x \leq 1\\
            -1.5\leq y \leq 1.5
        \end{array}\right.$
\end{itemize}
\end{document}
